+++
date = "2018-03-10T21:58:43+00:00"
description = ""
endDate = ""
levels = ["Médio", "Técnico"]
state = ["Nacional"]
status = "Em andamento"
title = "EBSERH 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://www.estrategiaconcursos.com.br/cursosPorConcurso/ebserh-107/"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso EBSERH

A [EBSERH - Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares](http://www.ebserh.gov.br/) é uma importante empresa pública que possui um conjunto de ações empreendidas pelo Governo Federal com o intuito de recuperar e financiar hospitais vinculados a Universidades Federais.

Os hospitais universitários são referência na saúde pública brasileira e estão constantemente recebendo auxílios do Governo Federal para a manutenção dos mesmos. A rede é composta por cerca de 50 Hospitais Universitários que se encontram amplamente distribuídos por todo o território nacional. Estes hospitais universitários também são de suma importância para o aprendizado dos acadêmicos, já que os hospitais universitários são amplamente usados para estudos de procedimentos e ética no trabalho, aplicando assim, o conhecimento dos estudantes em métodos práticos com o auxílio de pessoas devidamente qualificadas.

A [EBSERH - Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares](http://www.ebserh.gov.br/) estará ofertando as vagas nos diversos hospitais universitários do Brasil, são eles:

| Nº | Hospital Beneficiário |
| --- | --- |
| 1 | Hospital Universitário Professor Alberto Antunes da Universidade Federal de Alagoas |
| 2 | Hospital Universitário Getúlio Vargas da Universidade Federal do Amazonas |
| 3 | Maternidade Climério de Oliveira da Universidade Federal da Bahia |
| 4 | Complexo Hospitalar Universitário da Universidade Federal do Ceará |
| 5 | Hospital Universitário de Brasília da Universidade Brasília |
| 6 | Hospital das Clínicas da Universidade Federal de Goiás |
| 7 | Hospital Universitário da Universidade Federal do Maranhão |
| 8 | Hospital Universitário Júlio Muller da Universidade Federal do Mato Grosso |
| 9 | Hospital Universitário Maria Aparecida Pedrossian da Universidade Federal do Mato Grosso do Sul |
| 10 | Hospital Universitário da Universidade Federal da Grande Dourados |
| 11 | Hospital das Clínicas da Universidade Federal de Minas Gerais |
| 12 | Hospital Univesitário da Universidade de Juiz de Fora da Universidade Federal do Triângulo Mineiro |
| 13 | Hospital de Clínicas da Universidade Federal do Triângulo Mineiro |
| 14 | Complexo Hospitalar da Universidade Federal do Pará |
| 15 | Hospital Universitário Júlio Maria Bandeira de Mello da Universidade Federal de Campina Grande |
| 16 | Universitário Lauro Wanderley da Universidade Federal da Paraíba |
| 17 | Complexo Hospitalar de Clínicas da Universidade Federal do Paraná |
| 18 | Hospital Universitário Doutor Washington Antônio de Barros da Universidade Federal do Vale do São Francisco |
| 19 | Hospital das Clínicas da Universidade Federal de Pernambuco |
| 20 | Hospital Universitário da Universidade Federal do Piauí |
| 21 | Hospital Universitário da Universidade Antônio Pedro da Universidade Federal Fluminense |
| 22 | Hospital Universitário Onofre Lopes da Universidade Federal do Rio Grande do Norte |
| 23 | Maternidade Escola Januário Cicco da Universidade Federal do Rio Grande do Norte |
| 24 | Hospital Escola da Universidade Federal de Pelotas |
| 25 | Hospital Universitário de Santa Maria da Universidade Federal de Santa Maria |
| 26 | Hospital Universitário Dr. Miguel Riet Correa Junior da Universidade Federal do Rio Grande do Sul |
| 27 | Hospital Universitário Polydoro Ernani de São Thiago da Universidade Federal de Santa Catarina |
| 28 | Hospital Escolar da Universidade Federal de São Carlos |
| 29 | Hospital Universitário da Universidade Federal de Sergipe |
| 30 | Hospital Regional de Lagarto da Universidade Federal de Sergipe |
| 31 | Hospital de Doenças Tropicais da Universidade Federal de Tocantins |

O [Edital](http://www.ebserh.gov.br/web/portal-ebserh/editais-e-processos-seletivos) para a inscrição do mesmo se encontra previsto para até final do mês, portanto, até dia 31 todas as informações oficiais serão propostas. O concurso para a [EBSERH](http://www.ebserh.gov.br/) terá 1.594 vagas em 34 hospitais universitários de todo o país.

A [EBSERH](http://www.ebserh.gov.br/) informou que as vagas estão dispostas para três áreas de operação, sejam elas administrativa, assistencial e médica, a qual estão previstas 119 vagas para a administrativa, 903 na assistencial e 572 vagas para as médicas.

## Salários de até R$9.687,39

Estes são o ganho máximos para o cargo de enfermeiro, os ganhos para os assistentes administrativos são de R$2.294,11, para os técnicos de enfermagem, de R$2.013,19 e de até R$8.093,59 para os médicos. Especialidades específicas ainda não foram divulgadas pela [EBSERH](http://www.ebserh.gov.br/), portanto, é necessário aguardar pelo [Edital](http://www.ebserh.gov.br/web/portal-ebserh/editais-e-processos-seletivos) oficial.

### Detalhes da Prova

Até então, foi divulgado no [Diário Oficial da União](www.imprensanacional.gov.br/) a favor do [Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção e de Promoção de Eventos (Cebraspe)](http://www.cespe.unb.br/default.asp) para prestação de serviços técnicos de elaboração, diagramação, impressão, logística, supervisão, aplicação de provas, julgamento de recursos, processamento e divulgação de resultados. A qual, destinará cerca de 5% das vagas dispostas para deficientes e 20% para candidatos negros. As provas devem ficar para os meses seguintes a Abril, visto que, o [Edital](http://www.ebserh.gov.br/web/portal-ebserh/editais-e-processos-seletivos) ainda não foi divulgado.